高雄韓流，香港冷醒

高雄韓流，香港冷醒 - 陳也

資料圖片

台灣九合一選舉鬧哄哄，跟香港補選只差一天，冷熱對比強烈，數據分析，選民熱，對任何當權派都不利。蔡總統不可能不對高雄那股韓風感冒。自稱賣菜郎CEO（外號滑稽，在香港肯定不行）的韓禿子在鳳山那場12萬人造勢會，比當年民進黨有過之而無不及。韓的凍蒜，殆無懸念，但貴為國民黨主席的吳敦義還要抽陳菊水，譏為「肥滋滋的大母豬」。韓立即挾人氣嗆主席「要輸的乾淨，也不要贏得骯髒」！這個賣菜郎一下子把老弱昏庸的吳、馬比下去，劃清紅線，不讓國民黨老坑壞掉他的高雄登基大計。好了，政綱呢，不斷聽到的是，韓當選後，會讓貨賣出去，人走進來，高雄和台灣就會發財這種夢囈。韓賣什麼貨？賣菜？人走進來的港珠澳橋，又讓香港或者東涌甚至屯門發了什麼財？回頭看我們九西這個星期日的補選前夕，選民冷淡，韓瘋沒吹來，香港人理性唔buy高雄那一套發財偉論，而深水埗正是馬英九口中「又老又窮」的示範單位！所謂一窮二白，其實想白，拼命漂，也不容易。九西，會墜落「贏得骯髒」的暗黑嗎？某位刀仔鎅客會覺醒自己「輸得污穢」嗎？九西選民聽到高雄的凍蒜聲，毛管戙，冷醒了。

陳也
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
「老前輩」 (尊子)

起條港珠澳大橋通去高雄
東涌人笑而不語